%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no6 --- A}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}[2 points]
  Sur le repère suivant, dont l'échelle est inconnue, quatre courbes ont été tracées. Laquelle correspond à la fonction définie par $f(x)=-2x+6$ ? Justifier.

  \begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=5, yscale=2]
\tikzset{coordonnees/.style={text opacity=1,color=black,fill=white,opacity=.7}};
\draw[->] (-1, 0) -- (1, 0);
\draw[->] (0,-1) -- (0,1);
\draw(0, 0) node[below left]{0};
\draw[blue] (.5, 1) node[right]{$\mathcal{A}$};
	\draw[blue] (1, .8) node[right]{$\mathcal{B}$};
	\draw[blue] (1, -.3) node[right]{$\mathcal{C}$};
  \draw[blue] (.3, -1) node[right]{$\mathcal{D}$};
	\clip (-1, -1) rectangle (1, 1);
  \draw[domain=-1:1,smooth,blue] plot ({\x},{4*\x*\x+\x-.5});
  \draw[domain=-1:1,smooth,blue] plot ({\x},{.4*\x+.4});
  \draw[domain=-1:1,smooth,blue] plot ({\x},{-\x+.7});
  \draw[domain=-1:1,smooth,blue] plot ({\x},{-2*\x-.4});
\end{tikzpicture}
\end{center}

Une réponse incomplète mais justifiée (\emph{\enquote{Ce n'est pas $\mathcal{X}$ parce que \ldots}}) pourra rapporter des points.
\end{exercice}

\begin{exercice}[9 points]
  L'objet de l'exercice est de résoudre l'inéquation : \[-8 x^2 + 27x - 15\geq-2x^2+15\]
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que résoudre : $-8 x^2 + 27x - 15\geq-2x^2+15$ est équivalent à résoudre : $-6 x^2 + 27x - 30\geq0$.
    \item Montrer que pour tout $x\in\mathbb{R}$, on a : \[-6 x^2 + 27x - 30=(-2x+5)(3x-6)\]
    \item Recopier et compléter le tableau de signes suivant.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=4,espcl=2]
      {$x$ /.8,
        $-2x+5$ /.8,
        $3x-6$ /.8,
        $(-2x+5)(3x-6)$/.8
      }
      {$-\infty$, ,,$+\infty$}%
      \tkzTabLine{}
      \tkzTabLine{}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\item En déduire les solutions de l'inéquation de départ.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[6 points]
  On considère un parallélogramme $ABCD$, et on construit le point $E$ tel que $\vecteur{DE}=2\vecteur{BA}$.

  On souhaite étudier la position relative des droites $\left( BA \right)$ et $\left( CE \right)$.
  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item\label{q:justification} Justifier que $\vecteur{CD}=\vecteur{BA}$.
  \end{enumerate}
  On peut alors faire le raisonnement suivant (en appliquant la relation de Chasles pour la première étape):
  \begin{align*}
    \vecteur{CE}&= \vecteur{CD}+\vecteur{DE} \\
    &= \vecteur{BA} + 2\vecteur{BA} \\
    &= 3\vecteur{BA}
  \end{align*}
  \begin{enumerate}[resume]
    \item Que peut-on en déduire des vecteurs $\vecteur{CE}$ et $\vecteur{BA}$ ?
    \item Que peut-on en déduire des droites $\left( CE \right)$ et $\left( BA \right)$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[4 points]
  Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A\coord{-1}{0}$, $B\coord{5}{3}$, $C\coord{9}{2}$, et le vecteur $\vecteur{u}\coord{4}{5}$.

  On construit le point $D$ tel que $\vecteur{CD}=2\vecteur{u}$.

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que les coordonnées de $D$ sont $D\coord{17}{12}$.
    \item Les points $A$, $B$, $D$ sont-ils alignés ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
